# Анализ видов, последствий и критичности отказов
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Качество](qm.md), [Надёжность](qm.md), [Риск](qm.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Анализ видов, последствий и критичности отказов (АВПКО)** — русскоязычный термин. **Failure modes effects and criticality analysis (FME&CA)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Анализ видов, последствий и критичности отказов (АВПКО)** проводят с целью обоснования, проверки достаточности, оценки эффективности и контроля за реализацией управляющих решений, направленных на совершенствование конструкции, технологии изготовления, правил эксплуатации, системы технического обслуживания и ремонта объекта и обеспечивающих предупреждение возникновения и/или ослабление тяжести возможных последствий его отказов, достижение требуемых характеристик [безопасности](qm.md), экологичности, эффективности и [надёжности](qm.md).



## Описание

**Анализ видов и последствий отказов (АВПО)** — формализованная, контролируемая процедура качественного анализа проекта, заключающаяся в выделении на некотором уровне разукрупнения его структуры возможных (наблюдаемых) отказов разного вида, в прослеживании причинно‑следственных связей, обусловливающих их возникновение, и возможных (наблюдаемых) последствий этих отказов на данном и вышестоящих уровнях, а также — в качественной оценке и ранжировании отказов по тяжести их последствий. Процедура АВПО, дополненная оценками показателей критичности анализируемых отказов, получила название АВПКО — анализ видов, последствий и критичности отказов. АВПКО является неотъемлемой частью АЛП изделия и служит основным источником исходных данных для большинства задач АЛП.



## Разработка и согласование
|**Этап**|**Наим. документа**|**Разрабатывает**|**Согласует**|**Утверждает**|**Основание**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**[НИР](rnd_0.md)**|—|—|—|—|—|
|**[АП](rnd_ap.md)**|—|—|—|—|—|
|**[ЭП](rnd_ep.md)**|АВПКО|Исполнитель.|Исполнитель.|Исполнитель.|[РК‑11](const_rk.md) п.3.1.6|
|**[ТП](rnd_tp.md)**|АВПКО (при необходимости)|—|—|—|[ГОСТ 27.310](гост_27_310.md), [ГОСТ 1410‑001](гост_14101.md)|
|**[РКД](ркд.md)**|АВПКО (при необходимости)|—|—|—|[ГОСТ 27.310](гост_27_310.md), [ГОСТ 1410‑001](гост_14101.md)|
|**[НЭО](test.md)**|АВПКО (при необходимости)|—|—|—|[ГОСТ 27.310](гост_27_310.md), [ГОСТ 1410‑001](гост_14101.md)|
|**[ЛИ](rnd_e.md)**|—|—|—|—|—|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Качество:`**<br> [Bus factor](bus_factor.md) ~~ [Way](faq.md) ~~ [АВПКО](fmeca.md) ~~ [Авторский надзор](des_spv.md) ~~ [Бережливое производство](lean_man.md) ~~ [Валидация, верификация](vnv.md) ~~ [Класс чистоты](clean_lvl.md) ~~ [Конструктивное совершенство](con_vel.md) ~~ [Крит. технологии](kt.md) ~~ [Крит. элементы](sens_elem.md) ~~ [Метрология](metrology.md) ~~ [Надёжность](qm.md) ~~ [Нештатная ситуация](emergency.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [Ошибки](faq.md) ~~ [Система менеджмента качества](qms.md) ~~ [УГТ](trl.md)/[TRL](trl.md)|

1. Docs:
   1. [АВПКО — Методические материалы ❐](f/doc/rukovodstvo_avpko_metodicheskie_materialy_2011.pdf) *(Прикладная логистика, 2011 год)*
1. [ГОСТ 27.310](гост_27_310.md) АВПКО, Основные положения.
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Failure_mode,_effects,_and_criticality_analysis>


## The End

end of file
